黑紫荊示威者遭跟蹤受襲記招轟警無理扣押逾30小時 可疑大漢監視

黑紫荊示威者遭跟蹤受襲
記招轟警無理扣押逾30小時 可疑大漢監視

要聞

示威團體舉行記者會期間，附近有多名可疑的彪形大漢徘徊。何柏佳攝

【本報訊】香港眾志、社民連等多名成員日前突襲灣仔金紫荊廣場雕像示威，被警方以公眾妨擾罪及刑毀罪拘捕，有示威者被扣押逾30小時才獲釋。團體昨開記者會斥警方無理拘留，剝奪人身自由。記者會期間，有多名可疑彪形大漢於記招場地附近徘徊。社民連主席吳文遠指獲釋後，連同他自己最少5名成員被警方或黑社會人士跟蹤，其中有成員更遇襲受傷。
記者：袁楚雙 林俊謙 譚靜雯

社民連成員陳文威遇襲後展示傷勢。

涉傷人男子拍跌及搶走陳的手機。互聯網

香港眾志、社民連、人民力量及大專政關共26名成員周三突擊金紫荊雕像，警方以公眾妨擾罪及刑毀罪拘捕示威者。但警方一直拖延處理錄口供等程序，外界質疑有意拖延示威者獲釋時間，眾人最終在昨凌晨起至清晨5時才陸續獲釋，9月下旬需返警署報到。
團體昨午在立法會公民廣場外舉行記者會，斥警方無理拘留。被捕人士之一的香港眾志羅冠聰稱，26名被捕抗爭者中有人被無理拘留達10多至33小時，最後一名成員蔡俊賢至昨早5時才獲釋，全部人被控公眾妨擾罪，另外6名爬上金紫荊的成員更被加控刑事毀壞。

參與黑紫荊示威的團體昨開記者會，批評警方無理拘留。

斥警方拖延錄口供

香港眾志秘書長黃之鋒指，當晚「黑紫荊行動」沿用非暴力原則，譴責警方無理拘留，違反正常程序。
黃之鋒又表示，大部份黑紫荊示威者在前晚約11點後，決定向高等法院申請人身保護令，警員才突然開始為眾人錄口供，「我等咗29個鐘先有錄口供機會，相信唔申請人身保護令，警方都唔會行動」。
另一名示威者黃子悅也質疑拘留有政治目的，「可能係防止我們再出來示威」。她稱自己有醫療需要，但是拘留期間不能服用自攜藥物，令她錯失3次食藥機會。
黃子悅更透露，女性羈留室本應只有女警巡邏，但曾有男警員多次到女性羈留室巡房。

社民連5人遭滋擾

記者會舉行期間，附近有多名可疑的彪形大漢徘徊，至結束時尚未離開。社民連吳文遠稱，包括自己在內至少5名社民連成員被警員或疑似黑社會人士跟蹤及滋擾，「有人由屋企門口跟到返工」，質疑警方「想將我們困住，阻止我們向習近平表達香港人聲音」。
另一名參與黑紫荊行動的社民連成員陳文威，昨午前往記者會途中遇襲受傷，手、臉及眼部均受傷，手機更被襲擊他的男子搶去。陳遇襲前於fb直播，片段中陳質問一名身穿藍色背心、戴太陽眼鏡男子：「做乜我上車你影我吖哥哥?」
該名男子反問，「我做乜要影你啊？你邊位啊？」、「你邊隻眼見到我影你啊？」片段隨即中斷，陳的手機疑遭拍跌，並被男子搶走。

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

遊行海報

頭條 5小時前

劉狀況成謎 家屬估計時日無多

要聞 5小時前

疑因提及劉曉波TVB突抽起《頭條新聞》

要聞 5小時前

警佈防阻民族黨尖東集會

要聞 5小時前

抗議大白象工程示威遇襲

要聞 5小時前

梁振英愛鬥爭種禍根 加劇年輕人離心習促政商界帶頭消解戾氣

要聞 5小時前